<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title><![CDATA[Blog Guilherme Soares]]></title>
    <link href="https://guilhermesoares009.github.io/atom.xml" rel="self"/>
    <link href="https://guilhermesoares009.github.io/"/>
    <updated>2024-11-14T22:10:34+00:00</updated>
    <id>https://guilhermesoares009.github.io</id>
            <author>
            <name><![CDATA[Guilherme Soares]]></name>            <email><![CDATA[guilhermesoares009@hotmail.com]]></email>        </author>
        <generator uri="http://sculpin.io/">Sculpin</generator>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Quem Sou Eu]]></title>
            <link href="https://guilhermesoares009.github.io/2024-11-14-meu-primeiro-post/"/>
            <updated>2024-11-14T00:00:00+00:00</updated>
            <id>https://guilhermesoares009.github.io/2024-11-14-meu-primeiro-post/</id>
            <content type="html"><![CDATA[<h2 id="quem-sou-eu">Quem Sou Eu</h2>

<p>Olá, eu sou o Guilherme, programador com três anos de experiência no mercado e sete anos dedicados ao estudo da programação. Minha curiosidade sobre tecnologia me impulsionou a explorar uma vasta gama de tópicos ao longo dos anos, e hoje estou envolvido no desenvolvimento de soluções web, tanto na parte de front-end quanto back-end.</p>

<p>Ao longo da minha jornada, atuei como freelancer, o que trouxe um desafio adicional: além de trabalhar no desenvolvimento de sistemas e sites, também precisei gerenciar minha própria empresa, o que me deu uma visão ampla sobre liderança, organização, marketing, gestão de negócios, comunicação e finanças.</p>

<p>Atualmente, sou desenvolvedor Júnior, em busca de mais aprendizado e experiência, e também me esforço para compartilhar o conhecimento que adquiri em programação, infraestrutura, devops, qualidade de código e tudo relacionado à arquitetura de software.</p>

<p>Tenho um compromisso firme com prazos e a resolução de problemas, além de sempre focar no desenvolvimento de novas competências e na entrega de um código com alta qualidade. Acredito que a base de qualquer software de qualidade começa com uma arquitetura bem pensada e sustentada ao longo do tempo.</p>

<h2 id="tecnologias-usadas">Tecnologias usadas</h2>

<ul>
<li><strong>Laravel</strong></li>
<li><strong>PHP</strong></li>
<li><strong>JavaScript</strong></li>
<li><strong>React.js</strong></li>
<li><strong>Docker</strong></li>
<li><strong>PostgreSQL</strong></li>
<li><strong>MySQL</strong></li>
<li><strong>SQLite</strong></li>
<li><strong>Redis</strong></li>
</ul>

<h2 id="principais-atividades">Principais Atividades</h2>

<p>Como freelancer, fui responsável por todo o ciclo de vida de diversos projetos, desde o desenvolvimento de interfaces web até a criação de back-end robusto:</p>

<ul>
<li><strong>Frontend:</strong> Criação de interfaces funcionais e responsivas utilizando HTML, CSS, JavaScript, Vue.js, React.js e frameworks modernos.</li>
<li><strong>Backend:</strong> Desenvolvimento com PHP e MySQL, criando soluções escaláveis e seguras.</li>
<li><strong>Gestão de Projetos:</strong> Planejamento, execução e manutenção contínua de sistemas, além do gerenciamento completo dos projetos, com foco no atendimento das necessidades dos clientes.</li>
<li><strong>Suporte e Implementação:</strong> Auxílio técnico e integração de novas funcionalidades.</li>
<li><strong>Infraestrutura e Deploy:</strong> Apoio na configuração do ambiente e execução do deploy dos projetos.</li>
</ul>

<h2 id="principais-miss%C3%B5es">Principais Missões</h2>

<p>Trabalhei em diversos tipos de sistemas, como lojas virtuais, sistemas de investigação, APIs e soluções de locação de impressoras, sempre com foco na entrega de qualidade:</p>

<ul>
<li><strong>Frontend:</strong> Desenvolvimento de interfaces dinâmicas e interativas com HTML, CSS, JavaScript e frameworks como Vue.js e React.js.</li>
<li><strong>Backend:</strong> Criação de APIs seguras e escaláveis com PHP, Laravel, CodeIgniter, MySQL e MongoDB.</li>
<li><strong>Colaboração em Equipe:</strong> Trabalho remoto em uma equipe multicultural, com participação ativa desde a concepção até a entrega final do produto.</li>
<li><strong>Code Review:</strong> Revisão de código para garantir a qualidade e a consistência do desenvolvimento.</li>
<li><strong>Infraestrutura e Deploy:</strong> Colaboração no processo de deploy e gestão de infraestruturas para garantir a estabilidade do sistema.</li>
</ul>

<h2 id="equipe">Equipe</h2>

<p>Durante essa jornada, trabalhei de forma colaborativa com uma equipe diversa, composta por desenvolvedores, especialistas em metodologias ágeis e analistas. Utilizamos práticas de Scrum para garantir que as entregas fossem feitas de forma contínua e dentro dos prazos estabelecidos. Trabalhar em equipe me proporcionou aprendizado significativo, principalmente sobre como gerenciar o tempo e as tarefas em conjunto com profissionais de diferentes áreas.</p>
]]></content>
        </entry>
    </feed>